［因果關係］如果A因為前世嘅因畀B殺咗 咁B有冇罪

假設A前世作孽結咗個因，
輪迴後必定會有畀B殺嘅果
咁既然個果係一早整定，B有冇罪？

但如果全世界都冇人再犯事，世界係個烏托邦，
唯獨A衰咗 如果佢輪迴後繼續做人 佢個果會點
出門口就仆街死？

因果唔係一定
1. 角色唔一定係B報
2. 形式唔一定係殺
3. 時間唔一定係一世
4. 次數唔一定係一次， 可以一個因化做10次果，每次果淡好多

結論：因果唔係一定，你前設已錯

有因果論既宗教都唔會有utopia呢個概念

如果有utopia就唔洗講因果報應

李鳳儀唔係日本兵，日本兵唔係李鳳儀。

唔明？好打極有限

感謝清

冇撚有錯 咁出名都唔識

你面對嘅每一個人都係每一世嘅自己
你殺咗人 你下世就成為比你殺嗰個
自己種嘅因 自己受嘅果 全部都係自己創造出黎
你恰過嘅人 你救過嘅人 你鬧過嘅人 你愛護過嘅人
某一世嘅你都會受番某一世你種嘅因同果
人嘅無限輪迴令到所以有嘢無中生有
除非每一世嘅你唔再同世上所有人有連繫
因果越黎越少 呢個世界就會消失

深宵亂up

孫果！！！！！

我猜想的因緣果：

“緣”似係膠水，因到果之間，有“緣”作為中介，類似膠水咁把各人事物湊合，成為了果

而膠水湊合事物的強度同速度，是以入世間同出世間的程度去定，即係話當人愈深入人世間，膠水的作用就愈有效率

而愈出世間，即係遠離人事物，則膠水的效率愈低

因此以“鹽喻經”作引據，“出世間”就似把鹽投大河，咸味淡，可以慢慢飲，而人就有更多清淨的時機去一邊消報受業，並同時修行

當“緣”的效率愈低，由因成為果就愈難，即係需時更長，更難見關係，亦更為“果不似因”（A打B一巴，最後變成B踩屎）

我是一位素食者 每當有人告知素食也是殺生 因為植物也有生命

跟本呢個屎坑社會，乜柒都係大騙局，凡流傳的通俗“大道理”，都是組成大騙局的一環罷了

古今中外，前無古人，後無來者，香港人是空前絕後最“現實”的人，

但是，卻也是對現實最深惡痛絕，恐懼到無與倫比的人

但是，這也可能是香港人可以首先成就人類歷史上最偉大超級新啟蒙的天賜契機

It is the end of the beginning, but also the beginning of the end???

其實每個人殺人之前都會出現過好多個因
咁佢殺人係咪就冇罪？

好彩今朝先睇到個post
依張圖睇幾多次都會嚇親

阿sir,你上年害死咗人呀

以下條link,
我有講有關造物主的GM(Game master)理論

想問佛教善知識一個問題

食返晒所有的惡回力鏢，就可以離開缺陷世界

臨近新年
唔知點解反而諗起另一幅圖

好慘... 張柏芝

Btw, 因果係咪有...？
我覺得自己呃自己/ 用黎規犯行為多

影響係會有
但唔係因為因果囉我覺得
姐係係殺過人 偷過野 對人唔好
其實reaction對你心境已經有影響
會有陰影 / 令你心態唔同左
而導致你之後行為改變

之後結果 都係旁觀睇到的野...
馬後砲多 中左先講 唔中唔講

冇罪
不過要坐監

但因為日本兵殺咗人，李鳳儀今世就要死